<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Anhänge on JAdventure - Kurs zur Softwareentwicklung</title>
    <link>https://jadventure.de/Anhang/</link>
    <description>Recent content in Anhänge on JAdventure - Kurs zur Softwareentwicklung</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>de-de</language>
    <atom:link href="https://jadventure.de/Anhang/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>A1 - Aktualisierungen / Versionen des Kurses</title>
      <link>https://jadventure.de/Anhang/A1-Aktualisierungen/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://jadventure.de/Anhang/A1-Aktualisierungen/</guid>
      <description>Version Datum Veränderung 0.1.3 13.02.2023 Abschluss Lektion 2 (ohne Videos), Start Level 3 Code. 0.1.2 09.02.2023 Beschreibung MVC 0.1.2 06.02.2023 Wechsel von Gitea zu GitHub 0.1.1 05.02.2023 Start der Inhalte für Lektion 2 0.1.0 05.02.2023 Fehlerkorrekturen, Einbinden der ersten Videos, Youtube nur extern Peertube embedded und extern 0.0.6 31.01.2023 Übungen am Ende eingefügt. Dokumentation Unit Tests. Aufnahme der Idee, im Anhang auch Bereiche zu Java Franmework Klassen und zur Java Programmiersprache zu bieten.</description>
    </item>
    <item>
      <title>A2 - Abkürzungen</title>
      <link>https://jadventure.de/Anhang/A2-abkuerzungen/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://jadventure.de/Anhang/A2-abkuerzungen/</guid>
      <description> JSON JavaScript Object Notation MMORPG Massive Multiplayer Online Role Playing Game MVC Model-View-Controller (Entwurfsmuster) NPC Non Player Character, vom Computer gesteuerte Figur. </description>
    </item>
    <item>
      <title>A3 - Verwendete Technologien</title>
      <link>https://jadventure.de/Anhang/A3-technology/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://jadventure.de/Anhang/A3-technology/</guid>
      <description> Website Hugo (extern) Ein Generator für statische Webseiten. Geekdocs (extern) Ein Hugo Template unter MIT Lizenz. Gitea (extern) Ein selbst gehosteter Git Service. Erstellung von Medien-Inhalten OBS Studio (extern) für Videoaufnahmen. iMovie von Apple zum Video-Schnitt und der Audio Nachbearbeitung Abricotine (extern) - ein Open Source Markdown Editor Apple MacBook Pro M1 UR 22 mk II von Steinberg zur Steuerung meine Microfons Entwicklung IntelliJ (extern) als Entwicklungsumgebung Maven (extern) als Build-Werkzeug </description>
    </item>
    <item>
      <title>A4 - DALL-E Bilder</title>
      <link>https://jadventure.de/Anhang/A4-Original-DALL-E-Bilder/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://jadventure.de/Anhang/A4-Original-DALL-E-Bilder/</guid>
      <description>Viele Bilder, die ich in diesem JAdventure Kurs verwende, basieren auf Bilder, die von DALL-E generiert wurden.&#xA;Die original DALL-E generierten Bilder, die ich dabei verwendet habe, zeige ich hier um die Basis der Bilder deutlich zu machen und als Basis falls es irgend welche Streitigkeiten bezüglich Copright geben sollte.&#xA;DALL-E Anfrage Verwendetes Bild For an 2D Adventure I need a simple player character, like a simple board game element I need a drawn picture of weapons for a 2d graphical adventure I need a drawn picture of a small hill of gold coins for a 2d graphical adventure I need a picture of Coins for a 2D graphical adventure.</description>
    </item>
    <item>
      <title>E1 - Gson</title>
      <link>https://jadventure.de/Anhang/E1-gson/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://jadventure.de/Anhang/E1-gson/</guid>
      <description>Wichtig Die Codebeispiele in dieser Beschreibung sind natürlich angelehnt an das Projekt, aber der Code im Projekt weicht von den Beispielen ab! Ein oft genutztes Format um Daten zu speichern oder zu übertragen ist JSON (JavaScript Object Notation - JSON auf Wikipedia (extern) ).&#xA;Für die Umwandlung von Java Objekten in JSON oder zurück gibt es mehrere Libraries. Die am meisten genutzt dürften Jackson und Gson sein. In diesem Kurs werden wir für diese Aufgabe auf Gson zurück greifen.</description>
    </item>
    <item>
      <title>E2 - Maven (Übersicht)</title>
      <link>https://jadventure.de/Anhang/E2-maven/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://jadventure.de/Anhang/E2-maven/</guid>
      <description>Bei Maven handelt es sich um ein Build Tool, welches vor allem für Java Projekte eingesetzt wird (aber nicht auf Java beschränkt ist).&#xA;Lifecycle Maven ist Lifecycle basiert. Es gibt drei Lifecycle mit mehreren Schritten. Bei einem Maven Aufruf wird ein (oder mehrere) Ziel(e) angegeben. Maven arbeitet dann den entsprechenden Lifecycle ab bis einschließlich dem angegebenen Ziel.&#xA;clean Lifecycle Der clean Lifecycle dient der Bereinigung des Projektes und besteht aus den Zielen / Schritten:</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
